{
    "question": "Sebelum membangun sebuah gedung bertingkat seorang arsitek membuat desain dengan\u00a0 skala 1:1.000. Jika tinggi gedung yang akan dibangun 60 meter, tentukan tinggi gedung dalam gambar.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "0,6 cm........................<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pinjaman-awal-sebesar-rp-400000-akan-diangsur-tiap-bulan-selama-432",
            "question": "pinjaman awal sebesar rp 400.000 akan diangsur tiap bulan selama 8 bulan. jika besar pinjamanya 18% per tahun,maka sisa angsuran beserta bunganya setelah angsuran ke 6 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya jawabannya C, Rp.\u00a0112.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-prosentase-bunga-per-tahun-162",
            "question": "Cara mencari prosentase bunga per tahun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Cara mencari prosentase bunga per tahun</h3><h2>Jawaban</h2><h3>Pendahuluan</h3><p>persentase atau perseratus adalah sebuah angka atau perbandingan untuk menyatakan pecahan dari seratus. Persentase sering ditunjukkan dengan simbol \u201c%\u201d untuk menghitung persen.</p><p><u><em><strong>rumus dalam bab prosentase</strong></em></u></p><p>prosentase = bagian/seluruhnya x 100%</p><p>keuntungan dalam Rp = keuntungan dalam prosen x harga</p><p>kerugian dalam Rp = kerugian dalam prosen x harga</p><p>prosentase keuntungan = keuntungan/harga beli x 100%</p><p>prosentase kerugian = kerugian/harga beli x 100%</p><h3>Pembahasan</h3><p>mencari prosentase bunga pertahun\u00a0</p><p>hitung bunga pertahunnya terlebih dahulu</p><p>(bunga selama 1 tahun) / (uang yang ditabung) x 100% = prosentase bunga pertahun</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>1) Bentuk persen dari 1/8 adalah dapat disimak di brainly.co.id/tugas/10839736</p><p>2) Cara mencari persentase tara jika diketahui:</p><p>bruto:20kg</p><p>tara: 1kg</p><p>Netto : 19kg dapat disimak di brainly.co.id/tugas/34416</p><p>3) Cara mencari prosentase bunga per tahun dapat disimak di brainly.co.id/tugas/44473</p><h3>=============================================</h3><h2>Detail Jawaban</h2><h3>kelas : 7</h3><h3>mapel : matematika</h3><h3>kategori : aritmatika sosial</h3><h3>kata kunci : prosentase</h3><h3>kode : 7.2.5</h3><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selembar-kertas-folio-dipotong-menjadi-2-yg-sama-kemudian-potong-536",
            "question": "Selembar kertas folio dipotong menjadi 2 yg sama, kemudian potongan yg satu ditumpuk diatas yg lain. tumpukan itu dipotong lagi menjadi 2 bagian yg sama, kemudian ditumpuk lagi, dan seterusnya.    a. brp banyak potongan kertas jika dilakukan 10 kali pemotongan?\r\nb. berapa kali pemotongan dilakukan jika banyak potongan kertas 256 lmbr?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] U_{10} [/tex]=a<u></u>[tex] r^{9} [/tex]<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =2 x [tex] 2^{9} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =1024<br>b. Un=a[tex] r^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0  256=2 x [tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 256/2=[tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 128=[tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 [tex] 2^{n-1} [/tex]=[tex] 2^{7} [/tex]<br>\u00a0 n-1=7<br>\u00a0 n=8<br>Jadi,hasilnya 8 kali potongan<br><br>Mohon yang terbaiknya makasih..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-dalam-bentuk-paling-sederhana-7-2-4-690",
            "question": "Carilah dalam bentuk paling sederhana. (\u221a7 -\u00a0\u221a2) (\u221a4\u00a0+\u00a0\u221a3) .tolong sama\u00a0caranya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(\u221a7-\u221a2)(\u221a4+\u221a3)<br><br>= (\u221a7-\u221a2)(2+\u221a3)<br><br>= 2\u221a7 + \u221a21 -2\u221a2 - \u221a6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tersedia-kawat-dengan-panjang-35-m-jika-kawat-itu-akan-dibuat-k-585",
            "question": "tersedia kawat dengan panjang 3,5 m. jika kawat itu akan dibuat kerangka kubus dengan panjang rusuk 27,5 cm maka panjang kawat yang tidak terpakai adalah ? \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semua rusuk = 12<br>27,5 * 12 = 330 cm = 3,3 meter<br>jadi yang ga terpakai : 3,5 - 3,3 = <strong><u>0,2 m = 20 cm</u></strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3,5m=350 cm<br>kubus memiliki 12 rusuk<br>yg dibutuhkan=12*27,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=330cm<br>yg tdk terpakai=350-330=20cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-sama-kaki-memiliki-sisi-alas-1-cm-kurang-dari-sis-915",
            "question": "Sebuah segitiga sama kaki memiliki sisi alas 1 cm kurang dari sisi kaki segitiga. Jika kelilingnya 44 cm, maka panjang sisi terpendeknya adalah . . . . .\u00a0    A. 8 cm\r\nB. 10 cm\r\nC. 12 cm\u00a0\r\nD. 14 cm\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kaki = x <br>alas = x-1<br><br>2x+x-1=44<br>3x=45<br>x=15<br><br>alas = 15-1=14<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sisi yang sama kaki: x<br>Sisi alas: x-1<br><br>Kell: sisi+sisi+sisi<br>44= x+x+x-1<br>45= 3x<br>x= 15<br><br>sisi alas= x-1<br>Sisi alas= 15-1= 14<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-724",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dek , belah ketupat kan ada yg sisinya sama ada yg gk sama. Klo sama sih gampang dek ,, :<br>L =\u00a0 S x S = 12 x 12 = 144 cm2<br>Liat gambarnya dek, klo beda ya salah caraku ini dek..<br><br>Maaphh klo salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-siku-siku-memiliki-sisi-miring-25-cmjika-salah-s-132",
            "question": "sebuah segitiga siku-siku memiliki sisi miring 25 cm.jika salah satu sisi siku-sikunya 7 cm,maka sisi siku-siku yang lain nya adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sisi yang lain =\u00a0\u221a25\u00b2 - 7\u00b2 =\u00a0\u221a625-49 =\u00a0\u221a576 = 24cm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(25 x 25) - (7 x 7)= 625 - 49= <span>\u221a</span>576 = 24<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-todong-memiliki-sebuah-mobil-box-pengangkut-barang-dengan-day-858",
            "question": "Pak todong memiliki sebuah mobil box pengangkut barang dengan daya angkut maksimal 1 ton.berat pak todong adalah 50kg dan dia akan mengangkut kotak barang yg setiap kotak beratnya 25kg.    A. Berapakah kotak paling banyak dpt di angkut pak todung dalam sekali pengangkutan??\r\n Pliss jawab:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 ton=1000kg<br>brt pak todong=50kg<br>brt kotak=25kg<br>1000kg-50kg=950<br>banyak kotak=950:25=38<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-raya-supermarket-menjual-pakaian-dengan-diskon-besar-b-896",
            "question": "Pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. Ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp 150.000 setelah di diskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga lagi sebesar 15% dari total harga setelah di diskon 30%. Berapakah harga kemeja tersebut jika tidak ada diskon ????\u00a0 Terima kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf, tapi sebelumnya sudah ada pertanyaan yg seperti ini, tapi akan saya jawab.\n\u300b(cara cepat)\n\u300b150.000 x 100/85 = 176.470\n\u300b176.470 x 100/70 = 252.100\n\u300b jadi, harga kemeja sebelum semua diskon adalah Rp. 252.100",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}